{
    "questions" : [
        {   "sections"      : "※ [1~5] 다음 (   ) 에 알맞은 것을 고르십시오. ",
            "question"      : "1. 한국어 발음이 좋다고 (    )을 들었다. (3점)",
            "option_1"      : "①  연락",
            "option_2"      : "②  칭찬",
            "option_3"      : "③  환영",
            "option_4"      : "④  감동",
            "detail"        : "I heard a compliment that my Korean pronunciation is good.",
            "correctAnswer" : "②  칭찬",
            "score"         : "3"
        },
        {   "sections"      : "※ [1~5] 다음 (   ) 에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : "2. 마을 앞에는 큰 강이 (    ). (3점)",
            "option_1"      : "①  만난다",
            "option_2"      : "②  다닌다",
            "option_3"      : "③  흐른다",
            "option_4"      : "④  내린다",
            "detail"        : "A big river flows in front of the village.",
            "correctAnswer" : "③  흐른다",
            "score"         : "3"
        },
        {   "sections"      : "※ [1~5] 다음 (   ) 에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : "3. 생각보다 길이 막히지 않아서 (    ) 도착할 수 있었다. (3점)",
            "option_1"      : "①  금방",
            "option_2"      : "②  가끔",
            "option_3"      : "③  잠깐",
            "option_4"      : "④  조금",
            "detail"        : "The road wasn't as blocked as I thought, so I was able to get there soon.",
            "correctAnswer" : "①  금방",
            "score"         : "3"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [1~5] 다음 (   ) 에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : "4. 그 사람은 얼굴도 예쁘고 마음도 (    ) 인기가 많다. (3점)",
            "option_1"      : "①  기뻐서",
            "option_2"      : "②  착해서",
            "option_3"      : "③  아까워서",
            "option_4"      : "④  부러워서",
            "detail"        : "He is popular because he has a pretty face and a nice heart.",
            "correctAnswer" : "②  착해서",
            "score"         : "3"
        },
        {   "sections"      : "※ [1~5] 다음 (   ) 에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : "5. 시를 읽고 난 뒤의 (    )을 공책에 썼다. (4점)",
            "option_1"      : "①  감상",
            "option_2"      : "②  부분",
            "option_3"      : "③  답장",
            "option_4"      : "④  소식",
            "detail"        : "I wrote the news after reading the poem in my notebook.",
            "correctAnswer" : "④  소식",
            "score"         : "4"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [6~9] 다음 밑줄 친 부분과 의미가 비슷한 것을 고르십시오.",
            "question"      : "6. 요즘은 휴대 전화를 (이용해서) 길을 찾는 사람들이 많다. (3점)",
            "option_1"      : "①  써서",
            "option_2"      : "②  펴서",
            "option_3"      : "③  열어서",
            "option_4"      : "④  들어서",
            "detail"        : "These days, there are many people who use their mobile phones to find their way.",
            "correctAnswer" : "①  써서",
            "score"         : "3"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [6~9] 다음 밑줄 친 부분과 의미가 비슷한 것을 고르십시오.",
            "question"      : "7. 인터넷에 나와 있는 정보가 (가끔) 맞지 않는 경우도 있다. (3점)",
            "option_1"      : "①  꽤",
            "option_2"      : "②  흔히",
            "option_3"      : "③  자주",
            "option_4"      : "④  때때로",
            "detail"        : "Sometimes the information on the Internet doesn't fit.",
            "correctAnswer" : "④  때때로",
            "score"         : "3"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [6~9] 다음 밑줄 친 부분과 의미가 비슷한 것을 고르십시오.",
            "question"      : "8. 극장에 들어가면 먼저 (자리)부터 확인해야 한다. (4점)",
            "option_1"      : "①   실내",
            "option_2"      : "②   계단",
            "option_3"      : "③   장소",
            "option_4"      : "④   좌석",
            "detail"        : "When you enter the theater, you have to check the seat first.",
            "correctAnswer" : "④   좌석",
            "score"         : "4"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [6~9] 다음 밑줄 친 부분과 의미가 비슷한 것을 고르십시오.",
            "question"      : "9. 시청에서는 내년까지 (오래)된 아파트를 철거하기로 했다. (4점)",
            "option_1"      : "①   낡은",
            "option_2"      : "②   깊은",
            "option_3"      : "③   불편한",
            "option_4"      : "④   평범한",
            "detail"        : "City Hall decided to demolish the old apartment by next year.",
            "correctAnswer" : "①   낡은",
            "score"         : "4"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [10~11] 다음 ( )에 공통적으로 들어갈 동사를 고르십시오. ",
            "question"      : "10.(4점)\n이렇게 갑자기 회사를 (    ) 어떻게 합니까?그는 언제나 여행을 (    ) 꿈을 꾼다.사랑하는 여자 친구가 (    ).",
            "option_1"      : "①   만나다",
            "option_2"      : "②   다니다",
            "option_3"      : "③   떠나다",
            "option_4"      : "④   그만두다",
            "detail"        : "What should I do after suddenly leaving the company like this? He always dreams when he goes on a trip. My beloved girlfriend is leaving.",
            "correctAnswer" : "③   떠나다",
            "score"         : "4"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [10~11] 다음 ( )에 공통적으로 들어갈 동사를 고르십시오. ",
            "question"      : "11.(3점)\n위험하니까 손을 ( ) 마십시오. 쓴맛을 싫어해서 커피에 설탕을 조금 (    ) 마셨다. 편안한 옷이 필요할 것 같아서 따로 옷을 (    ) 왔다.",
            "option_1"      : "①   넣다",
            "option_2"      : "②   대다",
            "option_3"      : "③   들다",
            "option_4"      : "④   타다",
            "detail"        : "Don't put your hands in because it's dangerous. I didn't like bitterness, so I put a little sugar in my coffee and drank it. I thought I would need comfortable clothes, so I put the clothes separately.",
            "correctAnswer" : "①   넣다",
            "score"         : "3"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [12~13] 다음 밑줄 친 부분과 의미가 반대인 것을 고르십시오.",
            "question"      : "12. 아기가 자고 있어서 (조용하게) 이야기를 했다. (3점)",
            "option_1"      : "①   사이좋게",
            "option_2"      : "②   씩씩하게",
            "option_3"      : "③   답답하게",
            "option_4"      : "④   시끄럽게",
            "detail"        : "The baby was sleeping, so we talked quietly.",
            "correctAnswer" : "④   시끄럽게",
            "score"         : "3"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [12~13] 다음 밑줄 친 부분과 의미가 반대인 것을 고르십시오.",
            "question"      : "13. 뒤를 돌아보니까 배가 서서히 (움직이고) 있었다. (4점)",
            "option_1"      : "①    멈추고",
            "option_2"      : "②    자라고",
            "option_3"      : "③    열리고",
            "option_4"      : "④    모이고",
            "detail"        : "When I looked back, the ship was moving slowly.",
            "correctAnswer" : "①    멈추고",
            "score"         : "4"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [14~18] 다음 (     )에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : "14. (3점)\n가 : 이번 주말에도 스키장에 놀러 갈 거예요?\n나 : 아니요. 이번 주는 피곤해서 집에서 (    ).",
            "option_1"      : "①   쉬게 돼요",
            "option_2"      : "②   쉬게 해요",
            "option_3"      : "③   쉬면 돼요",
            "option_4"      : "④   쉴까 해요",
            "detail"        : "A : Are you going to the ski resort again this weekend?\nB : no I'm tired this week, so I'm thinking of taking a rest at home.",
            "correctAnswer" : "④   쉴까 해요",
            "score"         : "3"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [14~18] 다음 (     )에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : "15. (4점)\n가 : 김 선생님께 진료를 받으시려면 일주일은 기다리셔야 해요.\n나 : 일주일이나요? 환자가 (  ).",
            "option_1"      : "①   많으니까요",
            "option_2"      : "②   많고말고요",
            "option_3"      : "③   많은가 봐요",
            "option_4"      : "④   많을 수 있어요",
            "detail"        : "A : You have to wait a week to get treatment from Mr. Kim.\nB : Is it a week? There must be a lot of patients.",
            "correctAnswer" : "③   많은가 봐요",
            "score"         : "4"
        }, 
        {   
            "sections"      : "※ [14~18] 다음 (     )에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : "16. (3점)\n가 : 감기가 더 심해졌네요.\n나 : 그러게요. 약을 (  ) 낫지 않네요.",
            "option_1"      : "①   먹든지",
            "option_2"      : "②   먹을지",
            "option_3"      : "③   먹어도",
            "option_4"      : "④   먹으려면",
            "detail"        : "A : My cold is getting worse.\nB : I know. It doesn't get better even if I take medicine.",
            "correctAnswer" : "③   먹어도",
            "score"         : "3"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [14~18] 다음 (     )에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : "17. (3점)\n가 : 내일이 시험인데 일찍 (    ).\n나 : 네. 곧 갈 거예요.",
            "option_1"      : "①   들어갈까 봐요",
            "option_2"      : "②   들어갈 만해요",
            "option_3"      : "③   들어가기는 해요",
            "option_4"      : "④   들어가도록 해요",
            "detail"        : "A : It's an exam tomorrow, so let's go in early.\nB : Yes. I will be there soon",
            "correctAnswer" : "④   들어가도록 해요",
            "score"         : "3"
        }, 
        {   
            "sections"      : "※ [14~18] 다음 (     )에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : "18. (3점)\n가 : 실습실에 있는 컴퓨터 속도가 빨라졌지요?\n나 : 네. 며칠 전에 새 부품으로 (    ) 정말 그러네요.",
            "option_1"      : "①   바꿨다가",
            "option_2"      : "②   바꿨더라도",
            "option_3"      : "③   바꿨다더니",
            "option_4"      : "④   바꿨다시피",
            "detail"        : "A : The computer in the lab has speeded up, right?\nB : Yes. I changed it to a new part a few days ago, and it's really like that.",
            "correctAnswer" : "③   바꿨다더니",
            "score"         : "3"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [19~21]다음 밑 줄친 부분과 바꾸어 쓸 수 있는 것을 고르십시오.",
            "question"      : "19. (4점)\n가 : 왜 여기에서만 물건을 사세요?\n나 : 여기가 다른 (가게보다) 값이 훨씬 싸거든요.",
            "option_1"      : "①  가게와 같이",
            "option_2"      : "②  가게를 통해서",
            "option_3"      : "③  가게에 비해서",
            "option_4"      : "④  가게에 따라서",
            "detail"        : "A : Why do you only buy things here?\nB : It's much cheaper here than other stores.",
            "correctAnswer" : "③  가게에 비해서",
            "score"         : "4"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [19~21]다음 밑 줄친 부분과 바꾸어 쓸 수 있는 것을 고르십시오.",
            "question"      : "20. (3점)\n가 : 상호 씨가 안 보이는데 혹시 퇴근한 건 아니죠?\n나 : 일이 아직 안 끝났는데 벌써 (가지는 않았을 거예요).",
            "option_1"      : "①  갈 만했어요",
            "option_2"      : "②  갔을 게 뻔해요",
            "option_3"      : "③  갔을 리가 없어요",
            "option_4"      : "④  갈 수가 있어야지요",
            "detail"        : "A : I can't see Mr. Sang-do, but you didn't get off work, did you?\nB : I haven't finished my work yet, but I wouldn't have gone already.",
            "correctAnswer" : "③  갔을 리가 없어요",
            "score"         : "3"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [19~21]다음 밑 줄친 부분과 바꾸어 쓸 수 있는 것을 고르십시오.",
            "question"      : "21. (3점)\n 가 : 가족 때문에 해외 연수를 갈지 말지 고민이에요.\n나 : 흔치 않은 기회인데 혼자라도 (다녀오는 게 어때요?)",
            "option_1"      : "①  다녀오려 해요",
            "option_2"      : "②  다녀오지 그래요",
            "option_3"      : "③  다녀오냐고 해요",
            "option_4"      : "④  다녀오라고 그래요",
            "detail"        : "A : I'm thinking about whether to go to overseas training or not because of my family.\nB : It's a rare opportunity, so why don't you go alone?",
            "correctAnswer" : "②  다녀오지 그래요",
            "score"         : "3"
        },
        {   
            "sections"      : " ※ [22~23] 다음을 읽고 물음에 답하십시오. (각 3점)",
            "question"      : "가 : 안녕하세요? 대산물산 고객 센터입니다.\n나 : 제가 지난주에 운동화를 주문했는데 다른 제품이 배달되어 왔어요. 디자인이 ( ㉠ ) 크기까지 안 맞아요.\n가 : 죄송합니다. 저희가 제품을 보낼 때 ( ㉡ ) 확인을 못한 것 같네요. 주문하신 제품으로 다시 보내 드리겠습니다.\n22. (3점)( ㉠ )에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "option_1"      : "①  다를까 봐서",
            "option_2"      : "②  다를까 싶어서",
            "option_3"      : "③  다른 걸 보니까",
            "option_4"      : "④  다를 뿐만 아니라",
            "detail"        : "A : How are you? This is the Daesan Product Customer Center.\nB : I ordered sneakers last week, but another product has been delivered. Not only is the design different, but it also doesn't fit the size.\nA : I'm sorry. I don't think we checked it properly when we sent the product. We will resend you the product you ordered.",
            "correctAnswer" : "④  다를 뿐만 아니라",
            "score"         : "3"
        },
        {   
            "sections"      : " ※ [22~23] 다음을 읽고 물음에 답하십시오. (각 3점)",
            "question"      : " 가 : 안녕하세요? 대산물산 고객 센터입니다.\n나 : 제가 지난주에 운동화를 주문했는데 다른 제품이 배달되어 왔어요. 디자인이 ( ㉠ ) 크기까지 안 맞아요.\n가 : 죄송합니다. 저희가 제품을 보낼 때 ( ㉡ ) 확인을 못한 것 같네요. 주문하신 제품으로 다시 보내 드리겠습니다.\n23. (3점)( ㉡ )에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "option_1"      : "①  적어도",
            "option_2"      : "②  제대로",
            "option_3"      : "③  어느새",
            "option_4"      : "④  아무리",
            "detail"        : "A : How are you? This is the Daesan Product Customer Center.\nB : I ordered sneakers last week, but another product has been delivered. Not only is the design different, but it also doesn't fit the size.\nA : I'm sorry. I don't think we checked it properly when we sent the product. We will resend you the product you ordered.",
            "correctAnswer" : "②  제대로",
            "score"         : "3"
        },
        {   
            "sections"      : " ※ [24~25] 다음을 읽고 물음에 답하십시오. (각 3점)",
            "question"      : " 요즘에는 아이를 한 명만 낳아 키우는 부모들이 적지 않다. 그런데 이런 아이는 부모의 사랑을 혼자만 ( ㉠ ) 다른 사람을 생각하는 마음이 부족하다. 부모들 역시 아이가 사랑스럽다 보니 아이가 해 달라는 대로 다 들어주게 된다. 그러나 이런 부모들은 ‘( ㉡ ).’고 할 수 있다. 부모들은 아이에게 양보와 배려를 먼저 가르쳐야 한다. 세상은 혼자서 살아가는 곳이 절대 아니기 때문이다.\n24.( ㉠ )에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "option_1"      : "①  받을 텐데",
            "option_2"      : "②  받은 탓에",
            "option_3"      : "③  받을 테니까 ",
            "option_4"      : "④  받을 겸해서",
            "detail"        : "These days, there are many parents who have only one child. But this kind of child doesn't have enough to think about other people because he received his parents' love alone. Parents also love their children, so they listen to everything they ask them to do. But these parents can say, ‘Only one knows and two don’t know.’ Parents should teach their children concessions and consideration first. Because the world is never a place where you live alone.",
            "correctAnswer" : "②  받은 탓에",
            "score"         : "3"
        },
        {   
            "sections"      : " ※ [24~25] 다음을 읽고 물음에 답하십시오. (각 3점)",
            "question"      : " 요즘에는 아이를 한 명만 낳아 키우는 부모들이 적지 않다. 그런데 이런 아이는 부모의 사랑을 혼자만 ( ㉠ ) 다른 사람을 생각하는 마음이 부족하다. 부모들 역시 아이가 사랑스럽다 보니 아이가 해 달라는 대로 다 들어주게 된다. 그러나 이런 부모들은 ‘( ㉡ ).’고 할 수 있다. 부모들은 아이에게 양보와 배려를 먼저 가르쳐야 한다. 세상은 혼자서 살아가는 곳이 절대 아니기 때문이다.\n25.( ㉡ )에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "option_1"      : "①  하나만 알고 둘은 모른다",
            "option_2"      : "②  호랑이도 제 말 하면 온다",
            "option_3"      : "③  세 살 적 버릇이 여든까지 간다",
            "option_4"      : "④  길고 짧은 것은 대어 보아야 안다",
            "detail"        : "These days, there are many parents who have only one child. But this kind of child doesn't have enough to think about other people because he received his parents' love alone. Parents also love their children, so they listen to everything they ask them to do. But these parents can say, ‘Only one knows and two don’t know.’ Parents should teach their children concessions and consideration first. Because the world is never a place where you live alone.",
            "correctAnswer" : "①  하나만 알고 둘은 모른다",
            "score"         : "3"
        }
    ]
   
}
